\chapter*{Agradecimentos}
\thispagestyle{empty}


Antes de tudo, a Deus, autor da vida, cujo a bondade e a misericórdia me seguem a cada dia. Tu és fiel, Senhor!
	

Aos meus pais, Antonio e Elenir, que sempre me apoiaram de todas as maneiras possíveis, à minha amada esposa Yasmin, sempre ao meu lado, e aos meus famíliares, que sempre me incentivaram a persistir.
	

Ao meu orientador, prof. Dr. Waldir Sabino, pela paciência, disposição e direcionamento durante a execução deste projeto, e pelos conselhos que levo para minha vida profissional. Também ao laboratório NMS, financiado parcialmente pela Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado do Amazonas (FAPEAM).
	

A todos os professores da UFAM, em especial o prof. Dr. César Melo, aos amigos de turma Rosmael, Helton, João Victor, Gabriel, Jordan, Kabashima, Eduardo, Luiz Henrique, Micael e Clemilton, e aos demais amigos e colegas da UFAM pelo convívio, aprendizado e cooperação durante todos esses anos. Vocês foram essenciais nessa caminhada.
	

À família Machado, por todo o cuidado no momento em que mais precisei, e aos irmãos da Segunda Igreja Batista de Manaus, que me adotaram assim que cheguei nesta cidade. Também à Keyseane, que me ajudou em momentos importantes na escrita deste trabalho, e aos meus amigos José Eduardo, Vanessa e Débora.

	
A todos que, de algum modo, colaboraram para que este momento se concretizasse:

\begin{flushright}
	Muito obrigado!
\end{flushright}